【回歸20年‧舞照跳】玩家蒲足20年：舞照跳？一早冇咗啦

即時突發 2017-05-23 00:40:31 HKT

「馬照跑、舞照跳」有多重解讀，經濟學家關焯照表示，這句話潛藏着「維持香港資本主義社會和自由經濟不變」的意思，時至今日，他認為這句說話仍然適用，只是沒80年代般繁榮。他分析，鄧小平說出「舞照跳」一句，正值香港經濟蓬勃的80年代，當時本地生產總值每年平均增長達8至10%，不少更有雙位數增長，當時失業率僅2%，屬全民就業，香港與台灣、新加坡、韓國更被稱為「亞洲四小龍」。

手機用戶請觀看：回歸20年‧舞照跳Timeline

回歸至今20年，從經濟角度上看，香港仍是維持資本主義社會，繼續奉行自由經濟，「舞照跳」依然存在，只是今非昔比。今年香港首季經濟增長僅錄得4.3%，失業率3.2%，該百分比已屬全民就業，但關焯照認為，本港四大經濟支柱產業，包括物流、貿易、旅遊和金融已漸走下坡，變得老化。內地華南地區的工廠陸續搬走、中國經濟放緩，令本港物流和貿易需求下降；至於金融和旅遊業的發展，亦不再像從前具備優勢。

不過從事IT界的玩家蕉仔卻不認同：「仲舞照跳？一早冇咗啦！」自言玩盡香港大小夜總會的他，涉足過大富豪、中國城和富都等大場，當年確實瘋狂上癮，「97年前更加黐咗線，一晚豪花30、40萬是等閒事。」80年代起公司高層每周兩三晚「拉大隊」到夜總會消遣，每晚每人豪花萬元亦面不改容。

回歸後，香港夜總會小姐大多來自內地，「咁點解我唔返大陸玩，嗰度仲平。」他稱自兩、三年前就隨老闆到東莞夜總會見識，花街選秀一幕令他大開眼界，「場內有三層，樓梯企滿幾百位身穿晚裝、化韓妝的小姐，任你揀，5、6個人去，只係7至8萬人民幣，香港一定唔得。」他形容本港夜總會愈做愈霉，現時只餘下小型夜總會，該行業早已成為歷史。

連 gig 都唔畀攪, 跳老舞咩

姐係叫雞

回你老母歸咩
死毒果

九叔連跳老舞既機會都無呀

唔回歸又點永續基本法

每人俾萬幾蚊玩大陸雞